澳洲移民 你問我答 (16)

繼續回

TG：@will1878
Facebook:
General Q&A (不斷更新):

覺得呢個系列有幫到你既話，可以留個鼓勵一下小弟。

(15):
(14):
(13):
(12):
(11):
(10):
(9):
(8):
(7):
(6):
(5):
(4):
(3):
(2):
(1):

利申：澳洲註冊移民代理，LLB畢業，祝願自己年底可以正式成為律師。

推
入籍試改革, 由巴有冇意見?

澳洲移民讀乜野系列：

注冊護士 Registered Nurse:-
工料測量 Quantity Surveying / Construction Management:-
社工 Social Work:-
Information Technology:-
法律 Juris Doctor:-
會計 Accounting:-
工程 Engineering:-
教師 Teaching:-
TAFE:-
估價 Valuer:-
職業治療 Occupational Therapy:-
物理治療 Physiotherapy:-

Long overdue.

唔想去維州 有咩好推介
嚟緊去個邊讀master順便睇下留唔留

改成點？
以前講嗰個4年pr?

呢個好似投票衰左，但佢改用行政手段拖住 d applications

SA/NT/Tas

其實應該嚴格d，無論係test定以後危害澳洲安全而要考慮取消國籍既policy。

我情願佢搞4年pr

其實好多人 如果佢本身國家唔比dual citizenship 佢地都唔會入澳洲籍

點解佢地唔想比咁多citizen?

我見有人話佢哋已經當香港護照做中国人一同處理 係咪真？

我都覺，不如搞 PR 要耐 d 好過

PR to citizen，大把人廿年都唔申請，中途又有福利，唔會幫個政府慳到幾多錢

TR to PR，無福利，但又要交足稅，點計都對政府著數 d

點解個 test 唔 set 係批 PR 之前呢?

反正我係唔信個 test 有乜實際作用

好多人都好強調自己係乜乜人多過澳洲人

不過呢d真係冇得test

其實local睇citizenship睇得都幾神聖。所以既然選擇入籍，supposedly，係要效忠個國家既。

PR反而無咁多呢d要求。

所以大部分政府工只有citizneship先可以做。

一直都係。

lm

(1) 嗰時仲申請緊EOI , 宜家係MEL 住咗年半了
支持吓先

係咪香港有LLB但冇牌都可以過去考conversion?
你指做律師的話，無conversion比你考，但係可以比Board去assess你個LLB需要補幾多科先可以符合基本資格然後過黎讀個Practical Legal Training半年先可以注冊做律師同攞到職業評估。

但咁樣拎PR係咪都好難？
Yes.

定建議讀第科master?例如幼教？
你想讀咩先。

嘩！ (1) 係2017年，無記錯的話。

恭喜恭喜

巴打可唔可以講下property valuer，應該係API accredited courses，similar to 香港嘅產業測量

thanks 巴打

同問! Shout out to 另外一個巴打

由我巴FB有講
Btw ching 係香港讀GP?

恭喜曬 MEL點啊你覺得

請問我巴FB:

Valuer既職業評估無需要IELTS，但係必須畢業後一年相關工作經驗先可以通過。

即係點？ 讀完master 之後要從事一年相關經驗？

我非GP啊

如果申請既移民簽證需要職業評估 skills assessment的話，valuer既要求係畢業後一年相關工作經驗先可以通過skills assessment。

Thanks 我巴！

我係度1516 緊Property valuer or quantity surveying !?

我bachelor BBA 商科底

For future development 移民
呢兩科邊科比較適合我呢？

心急人上

如果touch wood 未能pass skill assessment
可以retake? 有無quotas ?

BSMQ State Nomination Program now open

天氣麻麻其他都幾好

"For those who study at a regional campus and choose to live and work in regional Australia, the pathway to permanent residency will be available after 3 years."

想請問移民局有冇define choose to live and work in regional Australia？
即係regional area 讀完書一家要係果個city做野，定係去其他regional area都得？

e.g.如果當中有maybe 半年去左Syd住，但冇做野，跟住2.5年去let's say Perth番工，咁得唔得
Thanks!

Regional area 就有define
我諗照字面譯都好清晰

唔想瘋狂OT嘅千奇唔好揀QS

下年去澳洲讀qs
收咗unsw同curtin嘅offer
ching覺得perth嘅就就業前景好啲定syd好（打算移民）

Perth唔太清楚 但可以行491
Syd QS已經好多人爭

想問下讀當地嘅TAFE係咪都可以畢業後申請485，上網睇資料好似好平

自
原來上面有講，不過都想知多啲

想問下澳洲讀agriculture science master易唔易搵到農業相關工作?

由我巴考慮下下一個 post 標題改 " 移民澳洲 你問我答 ( 17 ) 搵工唔清楚 "

我比較鍾意標題統一，但係#1一定會加番

搵工情況唔清楚

搵工情況唔清楚

咁你想知多D咩？

即係regional area 讀完書一家要係果個city做野，定係去其他regional area都得？
其他regional都得。

e.g.如果當中有maybe 半年去左Syd住，但冇做野，跟住2.5年去let's say Perth番工，咁得唔得
唔得，一係就3年都係perth live and work。

可唔可以retake取決於點解refused。

無quota。

冇人會睇頭post

真係好多人問搵工

但好多中國人打死都唔入籍

福利又繼續食，醫療繼續呃，真係無言

佢哋入咗籍咪會通過投票去影響政治，選啲華人上去

記得要紅字

巴打

收到兩個OFFER 點簡好?

因為我係讀BSE, MONASH 覺得我冇ME BACKGROUND,所以焗我讀3年
但3年真係好有D長,同學費成700k hkd

1. MONASH
Master of mechanical engineering 3年

2. RMIT
Master of Energy Efficient and Sustainable Building 2年

本身兩年programme 點解可以變3年

我以前bachelor讀energy，我報過unsw mech master都係讀兩年 仲有得tran 左thesis果9個credit

ME太濫了，RMIT個似乎有前途好多。

好多人覺得中國籍好矜貴，唔肯放棄架。

而且佢地入籍的話，大陸個邊D退休金每個月幾千就無得攞。

佢話讀BSE 冇ME background
一定要我讀3年
有冇方法APPEAL

RMIT間野又好似一般般

係啊，只做 PR 佢地就賺到盡

由巴

想問下485個Australian study requirement,佢話minimum 16 mouths study in Australia,如果我去Unsw 讀兩年engine master,我係咪最多只可以用之前Unsw Beng d credit 做 credit transfer一個sem?即係讀一年半？途中d sem break, Summer 大sem break又計唔計？ thanks

因為PR只係永久居民，唔代表係澳洲人

其實好難講，好多澳洲PR都黎左之後幾乎無點返去origin country (例如一D歐洲國家或者馬來西亞新加坡人)，但係就係懶或者各種原因唔想搞入籍。

我係咪最多只可以用之前Unsw Beng d credit 做 credit transfer一個sem?即係讀一年半？
其實你之前個BEng夠2年的話，你個master讀幾耐都可以。

其實local黎講RMIT幾唔錯架。

香港到宜家都仲可以雙重國籍
我夠期就一定

大過四十歲，讀書呢個途徑係咪已經無可能
專才又唔夠人fight

485visa 50歲前都申請得

有冇澳洲會計師熟澳洲tax 啲嘢
我預計自己三年內會做到技術移民
假設係香港有兩層樓，
一層做左按揭買 ，諗住幾十年都唔會賣，比父母長住。
另一層就已經供完，都係諗住香港放租投資用，必要時轉名。 暫時唔諗 賣物業呢個option

關於第一個做緊按揭嘅物業，諗到兩個option
1.轉名：做到tax resident前轉名比父母，只牽涉本地印花稅，最開心，但父母有聯名嘅property, 要甩左名先得。另外佢地有幫細佬做擔保，驚銀行唔批新按揭而轉唔到名。

2.唔轉名：擺住係度，父母長住，佢地遲啲唔住就租出去，租出去收番嘅錢就係澳洲呢邊照比income tax, 幾十年後再諗賣唔賣出去，因為capital gain tax好重稅；或者到時轉名比屋企人。

所以
問題1: 想了解下萬一我做左tax resident後先轉名個stamp duty ，澳洲點計有關海外物業轉名嘅稅項？

問題2: 如果我唔賣香港個物業，香港銀行做緊個按揭可唔可以用黎係澳洲扣到稅？

問題3: 移民係唔係一定要物業甩身？ 甩唔到身又點處理？

一般人口統計，都會將 PR 計入 Australian

PR 真係最賺，無義務有權利
應該要學美國，green card 唔一定跟一世，而係唔 fulfill requirements 就會 byebye

而家英國同澳洲係咪仲係互通
有左BC後有無得過黎住

仲係? 幾時係過?

師兄 幼教老師 perth行491/190幾多分先夠做？

英國 propose 左好多次 free movement ，澳洲都 reject 左好多次

一有 free movement 就大鑊，3000 萬英國湧過澳洲

又要脫歐 驚人走入嚟
宜家又想走出去

宜家仲有幾百萬個香港人有bno status

英國平均一年移民走既人都有幾十萬

點都要搵人填左呢個氹

Tony Abbott 在位都搞唔成
總封關師 Scomo 更加唔會搞
封到連澳洲人都無得出入，又然

冇篩選 係人都黎得
英國人好快會後悔

最驚係 到時一班人去到英國搵唔到食好辛苦然後屌鳩英國政府 要人比福利 到時真係柒出國際影衰曬

個人認為好大機會下

噤頭5 年都無福利食既又
係捱唔住既，通常頭3 年就 byebye

香港人本性
著數攞到盡

如果做幼教老師拎完master 485之後應該條路點輔排？
想拎到西澳政府擔保，係咪好高難度？
背景：已有perth master offer, 註冊冇咩問題（已係澳洲讀書4年）

如果abbott而家在位 撞正脫歐+bj支持 應該下年就互通到

除左倫敦比較五光十色, 同近歐洲可以去下旅行, 諗唔到有咩實際原因要去英國定居

工作就另一樣野, 的確有D 工係英國多機會D

btw, 每年移去澳洲既英國人, 多過移去美國加拿大兩個加埋
你就知英國人有幾想衝去澳洲

巴打唔好意思想插隊問一問
Tafe唔係個個都包485，可以響邊度知多啲資訊?
細佬諗住下年去讀返個Programming

其實讀商科master係咪真係會比較難stay係澳洲

讀2年bachelor既學生簽 銀行應該要有幾多錢做財力證明？
我可能得20幾萬到

一年學費 減 paid deposit + 12萬港幣，差唔多。

當然，根本唔需要咁多business graduate。

住喺Sydney好想搵返香港人一齊踢波

聽日財政預算案，唔知會唔會有機會公布pr pathway詳情？

如果行190 幼師大概幾多分穩陣？
幼師190 西澳有sponsor嗎？

唔識踢波

世柒到底有邊次講啱

想報下年7月澳洲master
原來已經deadline左。。。
估唔到咁快dead

你報邊科?

佢每日講一樣,總有一樣野中GA
到時咪大大隻咁講話中
錯左果D 無人記得啦

咁有冇識香港人係踢開波？

想問下宜家封關476visa有無得申請？
可唔可以照申請先 但如果到佢批果陣已經過左畢業後2年內有無問題架？
thank you

我見好似全部科2月entry都仲有得報 有小部分科咁早dead？定係睇邊間U

如果等時嚟到搵你踢

無PR pathway.

岩岩公佈既澳洲聯邦預算案，關於移民方面既概括：
1. 2020-2021 移民配額為 160,000 (注: 配額 不等於 最終移民人數)
2. 家庭類移民配額從 上年既47,732 增加至 今年既 77,300 (注: 應該係為左解決配偶移民既積聚case backlog)
3. 雇主擔保, GTI, 商業投資移民申請將會撥入技術類並被優先處理
4. 境内申請 和 擔保係偏遠地區的配偶申請 將會被優先處理
5. GTI 配額將會從 上年既5,000 增加至 今年既 15,000
6. 商業投資移民將會從 上年既6,800 增加至 今年既 13,500

總結: 總配額不變既情況下，技術移民 (189/190/491) 應該會減少配額去分配比GTI同商業投資移民。GTI同投資移民將會係今年既大勢，建議有能力人士以呢兩個渠道優先考慮申請。

邊境完全開放有可能要等到明年下半年，大家要過黎讀書的話要考慮好時間了。

如果行190 幼師大概幾多分穩陣？
當地畢業生的話，70就夠了。

幼師190 西澳有sponsor嗎？
有。

有。

可以。

無言感激

唔係話學生可以由南澳入境？

配偶簽拎多3萬個位
Skilled immigrants 好慘

唔該由巴

160,000配額，係同之前一樣？
485 一類嘅visa 唔計入160,000?

可以嘅話搭定路等你嚟又點話
上網搵極都搵唔到邊度有香港人自己嘅team踢波

大愛

邊境完全開放

Yes.

唔計。

(注: 應該係為左解決配偶移民既積聚case backlog)

應該唔關事
不過最慘係32到33歲果班，無啦啦扣左5分

識人好過識字

WH免visa費

想問下依家係咪都一直有grant緊student visa不論onshore/ offshore?

不過要考英文

由巴你好，有野想問下你
我同太太都係RN,計過189會有75分，但係睇新聞講到95先有eoi,想問下RN如果得75分會唔會好難？
其實多唔多外國人係澳洲讀護士？

同埋想問下關於491,要做啲咩先可以有state normination?

最後想問下呢個分數係咪去regional機會大啲？

想問下由我巴 咁意思姐係無pr pathway for 香港人？ 定仲有機會係未講？

噤之前果D 配偶類等成3,4 年先有PR 又都好慘既

未講啫

未講

香港人應該會講
家庭團聚唔一定嚟澳洲

噤一來澳洲 regional area 仍然夠地方

二來黎團聚既又無話澳洲唔好，早知唔黎云云

RN offshore 得 75分應該無咩機會，建議考慮491，去邊個州就等州政府擔保新政策出黎之後先知道。

Yes.

thx由巴

GTI本身都無爆數依家加3倍係咩玩法

係唔係要拎到student visa上online course(offshore) 先計australia study

洲擔保 190 offshore 有冇機會？

但香港biometrics仲未開dklm

VFS上個月有幾日個網寫住9月21號resume biometrics collection, 後尾就無左段字

唔知等到幾時先可以打指摸

即係代表難度低左。

無見到相關legislation有提過，但係我覺得應該需要。

Onshore RN 75分 190有機，offshore就難了。

而家少左額,分數只會更高
考好D英文或者491啦

應該係好耐之前做落。

真心唔sure 個準則
同埋最難我覺得係搵人簽你過去
唔係個個有connection

想問下GTI係咩意思？

另外，我申請學生visa，我partner 洗唔洗考英文？

21號果日就無左果頁，同埋地址好似搬左？

聽講其實佢開 d 條件唔一定有齊先批

搵到個咁上下勁嘅 nominator 已經得

係呀, 跟住我打電話去VFS問, 職員話仲未有得整
所以都係繼續等

Skilled immigrants 配額少了
Vic190 RN 85分機會如何?
要衝pte79嗎？

我諗唔到有乜野理由唔搶到自己能力內最高分

Global Talent Independent
唔洗

多謝解答

nominator 唔知邊度搵
問過agent 話唔係for 我個level apply
利申就30既IT 狗

global talent 大約係教授， 真 directo/ CEO 級既人吧?

你taxable income 有153000 澳紙再講啦

想問下由我巴
NSW有無開491架？
offshore會計90分（已經+15分）機會如何？
其他州190會計機會大唔大呀？
thanks

未開。

同零差唔多，因爲無job offer/唔係local graduate。

又唔一定要本身就已經收入150k，如果可以證明本身既情況水平可以搵到Annual Salary 150k都可以。

其實唔一定係教授/Director/CEO。

我有聽過PhD graduate有個比較好既supervisor support都可以過。

Offshore的話，同零差唔多。

當然。

同埋最難我覺得係搵人簽你過去
呢個就係審核其中一個條件，無人認可你即係代表你唔夠班。

巴打覺得Adelaide 點？

打算同女朋友下年過去讀master兼搞移民

但由細到大都係香港發展基本上唔會識得澳洲人仲要係行內有番咁上下水準

未出

人脈呢家野 ...
識人幾時都重要過識字

不過Alan Tudge講左，2021年開始，當你有pr，你幫你伴侶申請伴侶visa，你partner就要考英文或要effort to learn english，咁細節係點就唔知

由我巴，想問下5月收到vic 190 invitation入左application ，一路個status都係received
依家澳洲話減skilled migrant quota其實對我有冇影響？定係我係上一年quota所以唔會影響到個application？

就係講緊 tenure 正教授級 full time 先有 200k ，副教授級都得唔夠 140k 唔達標

d 人講緊要7 以上，真的嗎

唔會啦，主申請人申189果d都只需要6（衝分上8另計），partner無可能要咁高
Alan話foundation level，咁應該5-6分左右

想問經WH拎PR嘅機會大唔大

食local姐姐機會大D。

應該係functional English，即係IELTS 4.5

無影響。

你係RN？

OK，值得去。

估唔到4.5 都大把人嘈緊
好蝗

係呀，唔該哂

好多大陸老野連is am are都唔識

我見寫 functional eng

即 4.5 ielts

考唔到仲有 500 個鐘學英文

如果 500 個鐘都學唔到個 4.5 返嚟不如唔好做人啦

香港人都有份

係因為offshore 問題還是分數問題？

有d人真係可以唔識英文

咩人

Offshore。

應該係 500 個鐘英文堂 or IELTS 4.5。

做過research嘅data scientist?

想問下188b processing time 幾耐到?

請教下巴打
最近搞緊職業評估
佢要求推薦信要寫晒我之前嘅工作內容
但舊公司點會肯幫我咁搞
我相信香港人都幾難搵到
有冇其他折衷方法

雖有等啦
謝謝由我巴

咩職位? 個個 authority 既要求都有D唔一樣。

18-24個月。

巴打
Vic 190 RN recent graduate 係咪唔樂觀
80分 onshore

65分極速被invite都大有人在wor... graduate..
除非佢下次要求要job offer姐

就係好驚呢樣

Onshore先樂觀喎...

唔熟RN
使唔使1年經驗先過到skill assessment?

唔計呢樣你等開番極速invite啦😂

新財政預算案，189 190 quota cut 到pk
要job offer / experience 一d都唔奇，搞到好驚

我知道澳洲 graduate 唔洗

世事比你看透了

其實salary package多唔多公司有
好似少左稅好正咁

大公司比較多。

唔使。

你幾時畢業？

快D搵到相關工作就穩陣。

ICT即係ACS。

ACS有講明如果出唔到employment reference的話，可以用statutory declaration + 其他工作證明文件代替。

我又係等緊佢開，日日上個網refreash

Same又唔係高危工作都唔開

如果批唔到visa, 個段online study會唔計入Australian study requirement

係，擔心緊唔知俾唔俾defer第二次，已經defer左一個sem

我都等緊，dklm你唔俾我入境都批個visa俾我讀住先，如果真係去到出年下半年先開，咁就晒左一年時間

計。

紅色underline個句係指遞交申請485時如果係境外的話必須持有學生簽證或者最近12個月内有持有過學生簽證。

唔係話必須要持學生簽證係境外先可以計ASR。

懶。

如果我之前已拎visa咁無問題，online讀係照計，不過問題係我地係未拎到visa，係佢未批既情況下計唔計，澳洲好似都無針對呢個情況解釋清楚？

ching，你個course幾時開學？

由我巴
TAFE見倒個diploma course CPP50911,佢CRICOS(code: 079001B)上面Duration係100weeks,但去TAFE個官網又寫話只需要18 months or(比盡一年半52+26 weeks) 完成，咁其實佢算唔算meet到Australian Study Requirement ge study equal 92 weeks?

In case 唔夠，係咪理論上我上完lee個diploma之後，再上多一個幾個月ge TAFE course，湊夠92 weeks就可以？

另外亦想問下，TAFE有course,同樣兩年，但有d一星期返 D十幾個鐘，有d二十幾個，係咪對之後485申請冇影響的（因為只需跟個course 係CRICOS registered ge duration (用星期計果個））？

Thanks

我岩岩再諗多一陣，覺得其實無學生簽證既境外 remote learning 都可以計Australia Study Requirement唔太合理，所以專登番去摷番幾個 Legislative Instructments睇番但係都搵唔到。

不過上面個 cap 圖有一句 online study undertaken outside Australia as a result of COVID-19 travel restrictions will count towards the Australian Study Requirement for existing and new student visa holders，即係 online study undertaken outside Australia 有可能只能 for existing and new student visa holders，咁無 student visa 即係無得計。

但係一般移民局 website 信一半就夠，所以我下禮拜再搵機會問下。

按 CRICOS 既 weeks 為主。或者係咪 package course 之類，你可以直接問學校。

Technically Yes，但係必須 relevant。

無影響。

好啊，唔該你由我爸
因為我當初無睇清楚又衝動就7月開始左online讀
如果無student visa唔計ASR既話，我成個course就變左唔夠2年..
萬一咁既情況，我係咪可以報多個短期course夾埋2年就得?

想問下由巴年頭開返關既機會係咪已經好細？
我報左u已經defer左一個sem,年紀唔細再遲多半年真係唔洗移民

我日日都要開一開home affair Dept個網, 再去VFS望, 然後再search新聞睇下澳洲international student arrangement 有無update, 最後望下前一日有幾多單COVID case

癲到D新聞仲跟得貼過香港

Same here

我都係有心留住d留學生都唔快手開返VFS

我懷疑就算開返VFS 佢都未必批得切
4月就已經close centre, sem 2開學果班已經儲左一堆未整

澳洲人做野既速度

最慘係咁就晒左半年甚至一年時間

話唔定之後都會繼續有大學 follow？

萬一咁既情況，我係咪可以報多個短期course夾埋2年就得?
唔可以求其一個短期course，depending on你依家讀緊咩如果真係唔夠兩年的話要讀個短期master/TAFE and/or relevant course先可以。

我而家讀緊兩年制master of accounting，如果要補一個sem既課程 應該讀咩最快？ 同埋要返accounting related?

爸打好慘

其實而家189 80分係咪基本上無機會

請問以家渣住SV係咪可以經南澳入境啦？

485 visa Holding 95會計 Sydney 前路茫茫

如果唔夠錢去澳州讀書 咁係咪無辦法移民喇

無，
未有疫情都講緊95以上啦

一係搵澳洲公司請你
一係真愛移民

夠30歲未，未夠30可以用working holiday打住兩至三年工先，慳住洗儲埋佢，tafe兩年course都係十皮野港紙，如果純想拎485，甚至可以報私校d diploma，會再平d(質素自然差d)

各位巴打好
我有少少問題問

我開始做緊野，IT狗，bachelor係business不過
想靠讀master移民
睇完澳洲D information system management program都match
但係當我報既時候就發現完全無野要交咁(暫時開左Monash一個account未submit)，referee啊statement of interest咩都唔需要？
另外2年要40萬學費，都未計生活費，in total如果留Mel或者Syd要預幾多budget？ 搵part time幫補下有無機會？
跟住我用最壞打算5年，都要3年搵到工生存，希望到時搵到我做開既IT工

referee啊statement of interest咩都唔需要？
Initial application一般都唔需要，除非你情況特殊學校會額外要求。

生活費，in total如果留Mel或者Syd要預幾多budget？
Melbourne的話睇你住邊同點樣生活，預A$2k-4k/month差唔多。

搵part time幫補下有無機會？
當然可以，你搵到的話。

建議你搬定去NSW regional然後等491 NSW開。

189/190 quota估計之後一年都會留比critical sector。

唔係。

Yes。

你依家讀緊master的話，要讀都只能係讀master，商科之類既都ok。

無知一問，係咪可以睇到每個states唔同occupations 分別invite 幾多人？

巴打覺得佢個pathway to pr幾時會講？ 今年之內？

但我又咁諗，2月開學，無理由2月先過到去，要早d過去settle d野，好似租屋啊、熟習交通環境咁，加上佢積左咁多申請未處理，睇個勢佢唔公佈幾時開關，睇怕都唔會開番個visa俾人申請，visa都唔知批唔批得切

唔係話有錢就讀到
我以為D process都會簡單D

咁樣既話兩年應該都70萬，真係要有決心

我會再睇睇多謝你呀

無野了唔該晒 check左唔得了

我記得Alan Tudge話今年內會公布

我都想佢快啲公布，因為我喺tas攞491都唔太樂觀

巴打過左去幾耐 生活苦唔苦

望穿秋水都未有5年pr pathway詳情

過咗去9個月

呢度啲嘢好難食，咖啡麻麻

或者你可以apply左先，因為澳洲d scholarship好多係自動批，你拿到offer既時候就知有冇批俾你

另外文科會平d, e.g. social work
相對平+易搵工

由我爸，我諗到如果我之後grant到student visa
跟住我符合16個月study in Australia (我仲有3個sem)，咁樣會唔會計ASR?

睇怕21年上半年都未必入到境，澳洲人都好多未番到澳洲，何況我地呢d外人

我諗住2月過去讀書，好唔好online讀住先。我諗online都符合485要求？

由巴，想問吓知唔知要咩條件先得？

「老公之前係有澳洲永久居民(Australian Permanent Resident，簡稱P.R.) 簽證，但因為當時要住滿2年先可以申請入藉。他後來在移民局網站找到一條特別條例，就係透過澳洲移民部部長的酌情權(Ministerial discretion) 申請入籍成為澳洲公民。於是試一試去申請，好幸運地獲得審批。即是在香港而毋須在澳洲坐移民監或居留就可以宣誓入藉澳洲。」

Kimmy 都再三提醒成功申請的例子其實十分罕有，不過總算是多一個途徑，而過程中只需要交齊文件和通過入藉考試，不用面試，成功後只須在香港澳洲領事館宣誓入籍便完成程序。

485寫左2030到期, 2025係最後申請, 仲有D時間

唔一定係2025最後申請，總之2030年10月1日之前可以攞到個485簽證就會有5年。

Ministerial discretions

1. If you were in Australia as an unlawful non-citizen during the 4 years immediately before making your application and it was as the result of an administrative error, then that period of time may be treated as a period of lawful residence in Australia.
2. If you were in Australia as a lawful non-citizen but not as a permanent resident as the result of an administrative error, then that period of time may be treated as a period of permanent residence.
3. If you were in Australia as a lawful non-citizen, but not as a permanent resident during the 12 months immediately before application, then that period of time may be treated as a period of permanent residence if you would otherwise suffer significant hardship or disadvantage.
4. Time spent in prison or a psychiatric institution by order of a court in the 4 years immediately before making your application may be counted as time in Australia if your conviction has been quashed.
5. If you are the spouse or de facto partner of an Australian citizen, or surviving spouse or de facto partner of an Australian citizen at the time you make your application, and you spent time outside Australia as a permanent resident in the 4 years immediately before making your
application, you may treat those periods of absence as timein Australia if, during each period of absence:
• you were the spouse or de facto partner of that Australian citizen, and
• they were an Australian citizen, and
• you maintained a close and continuing association with Australia.
6. If you spent time outside Australia as a permanent resident in the 12 months immediately before making your application, as the holder of an interdependent visa and your interdependent partner was an Australian citizen during your periods of absence, you may treat those periods of absence as time in Australia if you had a close and continuing association with Australia during those periods of absence.

要有學生簽證先可以計。

3個sem應該唔會夠 92 study weeks.

想問下TAS 190係咪可以等含撚##f

即係澳洲好鼓勵太空人？
有真愛就唔使嚟住直接比citizen

仲要喺香港澳洲領士館入籍

佢仲有寫

To be repealed 02 Dec 2020

呢個係咩意思

我直頭睇到成個 page 剷左, 咩事

Regulations as made
These regulations amend the Migration Regulations 1994 to implement policy changes relating to visas for Hong Kong passport holders.
Administered by: Home Affairs
+ Sunset Information

Registered 21 Aug 2020
Tabling History Date
Tabled HR 24-Aug-2020
Tabled Senate 25-Aug-2020
To be repealed 02 Dec 2020
Repealed by Division 1 of Part 3 of Chapter 3 of the Legislation Act 2003

其實之前sbs有報過

9004 Subclass 485 visas granted before 9 July 2020

(1) This clause applies to a Subclass 485 (Temporary Graduate) visa if:

(a) the visa was granted before 9 July 2020; and

(b) the visa was granted on the basis that the holder satisfied the primary criteria for the grant of the visa; and

(c) on the date of grant of the visa, the holder held a Hong Kong passport; and

(d) the visa did not cease to be in effect before 9 July 2020.

(2) This clause also applies to a Subclass 485 (Temporary Graduate) visa (the secondary visa) if:

(a) the secondary visa was granted before 9 July 2020; and

(b) the secondary visa was granted on the basis that the holder satisfied the secondary criteria for the grant of the visa as a member of the family unit of a person (the primary applicant) who satisfied the primary criteria for the grant of a Subclass 485 (Temporary Graduate) visa (the primary visa); and

(c) on the date of grant of the primary visa, the primary applicant held a Hong Kong passport; and

(d) the secondary visa did not cease to be in effect before 9 July 2020.

(3) Despite clause 485.511 of Schedule 2 to these Regulations, a visa to which this clause applies is a temporary visa permitting the holder to:

(a) travel to, and enter, Australia on multiple occasions; and

(b) remain in Australia;

during the period that:

(c) started when the visa came into effect; and

(d) ends on 8 July 2025.

應該預佢2025停
有無人email問下係咪真係2025停

如果2025 7月完，要拎485 又要讀完兩年書後先拎得，即係最遲要2023年2月有書讀....有無咁趕丫

由我巴，想問下係點？

睇返咧句野，應該係講緊2020 7月年拎到485 visa既人，到2025年7月張visa 先會到期，而唔係講緊2025前要apply 到485 先有5年簽證

[left]The amendments extend temporary skilled and temporary graduate visas, for five years from 9 July 2020, to provide a new end date of 8 July 2025, if the primary visa holder held a Hong Kong passport when the visa was granted.

睇清楚D，呢個 8 July 2025 expiry date 只係 apply to "Subclass 485 visas granted before 9 July 2020" 呢個cohort。

未遇過真係有呢種case。

Which occupation?

Accounting

當地畢業？有無做緊會計野？

189幾多分先? 我諗今年入埋491都唔知得唔得

想問下如果grant左student visa
最早可以入境嘅日期係課程開始日前90日？定28日？
(假設澳洲已經開左關俾internationals student)

南澳已經落閘,唔係ONSHORE 唔會揀

我喺tas都覺得190&491都唔樂觀，基本上都係等緊HK Pathway

thx

想問申請student visa係咪用HKSAR passport好過BNO?
因為485好似冇講bno

thanks!

GTI入完EOI一般等幾耐先知得唔得/要clarification

482 485
5年轉PR 個condition 好似係要特衰先得

由巴有冇student visa方面嘅消息出左offer好快要決定食唔食

你指咩消息？

1-8個禮拜都有。應該係睇case情況。

無要求，有簽證就隨時可以入。

會唔會批比下年2月開始讀既programme 定要下半年嘅先批

都叫有d好消息，但其實佢最尾嗰part係咪解無biometrics 都可以照申請住student visa先？

下年3月入讀會唔會趕唔切申請依家應該勁多人排緊隊

好消息喎，謝巴打

請問如果onshore 申請student visa會唔會快啲？ 都係2月開始嘅programme

由我巴 呢單野有無updates?
下個月開學 而家visa又未開返biometrics批唔到

我問左一輪，都係話要有學生簽證先可以境外讀書計入ASR。

所以建議你defer。

據聞會。

第一次交完未有回音想補多少少supporting doc係咪都無方法
submit多次EOI又好似唔係咁好

要等allocate左officer之後如果佢認爲要補材料先會通知你。

唔關巴打
另外想問依家係咪已經變左15000個名額
定係幾時先會生效?
同埋各洲係咪仲未有講190/491 quota

希望真係11月重開

《澳大利亞報》引述內政部發言人報道，澳洲當局預料，海外的大部份生物識別數據採集場地，將在11月2日（星期一）或之前恢復運作，包括香港、新加坡、泰國和馬來西亞，「部門正給予學生簽證申請人額外的時間，去提供生物識別數據。」

由我巴想問下GTI係咪一定要有人推薦，可唔可以冇都入？ thanks

可以入，批唔到而已。

同埋你諗下，都無人推薦你憑咩你覺得你自己係 global talent?

求神拜佛。

定係幾時先會生效?
今年既 quota，所以你可以預已經生效。

同埋各洲係咪仲未有講190/491 quota
未有，預料10月底。

咁三個地方邊到會生活方便啲？
一樣 咁落後

同埋洗費冇咁大？例如交通房租
Sydney > Melbourne > Brisbane

巴打 如果我過去Tasmania大學讀social work master

係咪都count rural area 三年計劃？
知Tasmania 幾垃圾但見夠遠 好學費超平...
讀完應該出番一線城市做野瓜

係咪都count rural area 三年計劃？
唔係好清楚你指既三年計劃係咩。如果你意思係491偏遠地區技術移民簽證3年轉PR的話，是的。

知Tasmania 幾垃圾但見夠遠 好學費超平...
Tasmania 一D都唔垃圾。

幾時會公佈pathway to pr 嘅詳情

唔該
問多少少 岩岩check 491
即係讀完master course 再apply 191? 先有PR?
但191 require 每年要有5萬幾澳幣收入？
但當中有兩年讀書 零收入？

讀完—>Apply 491

攞到491之後要住喺偏遠地區，5年內要有3年taxable income至少達到$53900 —>Apply 191 PR

想問由我巴今年OT graduate，已經考左PTE 4個8，拎左job offer, 但但係今年victoria改左畢業生pathway，得返190個occupation list 有OT但係require 10 years experience

想問如果照apply 190可唔可行 因為見佢改左ROI同埋6個月工作經驗，如果滿足到呢d要求既話仲需唔需要10years experience?

Thanks

Victoria 個州擔保Graduate stream 冇左嘅？

應該會有 新政策 / 配額 會係11月公佈。

10年 work experience 應該只係 for offshore applicant。

OT應該可以當Critial Skills Sector，有相關工作半年可以申請。但係有可能下個月會有新policy，到時再confirm。

如果要移民 讀商移唔到民架喎
利申 monash讀商 十分後悔唔讀移民科

由巴，我想問土木工程移民機會大？本身HD畢業，收到澳洲degree offer .另外，報U有冇話邊個地區嘅U有多啲分加？
Thank you very much.

Mpa grad 485 holding here

巴打宜架485加多5年 你估計最終係咪都係都要按返計分黎移民

巴打想問下如果我上年十二月畢業但無申請485 意思係咪而加仲可以申請翻？ 而加人在香港

485要畢業後的半年內申請

由巴咁想問下推薦人係成件事有咩角色？要簽名？移民局會打比佢？因為eoi果到只要填人名，organization ，唔太知推薦人大慨要做咩，我揾個啱啱正左名做Dr. Ge冋學又得唔得？

Thanks

你睇下Form 1000。

人係境外的話，申請前12個月内畢業都可以申請。

可以，不過係畢業12個月之内。

9估，probably no need。

我想問土木工程移民機會大？
OK。

報U有冇話邊個地區嘅U有多啲分加？
偏遠地區既大學讀最少2年可以加5分。

我睇過佢個page 想知淨係填翻485個份form就可以定係再填埋additional 個份form 1545 同埋health check加Ielts係咪可以後補？

自己搞student visa難唔難？(已經有unimelb nursing mater offer)
寫GTE有咩需要注意？本身bachelor讀account 做過big 4 auditor 狗
thanks Ching

想問下巴打你個offer係2月定7月？
事關我都想讀nursing

有事想請教下你～我先生「沒有相關背景」，香港degree 想去澳洲讀nursing 成為RN.

我見你介紹左幾間master, 假如我地將來都打算係偏遠地區生活，暫時首選Adelaide 有冇邊間你認為對移民最有著數。

另外，RN就業係咪一般唔大問題？

另外西澳讀master 係咪仔女免費讀書？丫仔現在3歲

感謝你覆我先🙏🙏

我係Master of Nursing Science (2 years)，淨係得2月intake
不過佢要我十一月頭accept offer但都唔知border幾時reopen

香港biometric 28號重開

The Australian Visa Application Centre in Hong Kong extends operations from 28 October 2020 by offering Biometric enrolment for eligible subclass visa categories. The service offering will be in addition to existing operation of accepting supporting documentations for the following two visa categories only:

Business Talent visa subclass 132
Business Innovation and Investment visa subclass 188
Current operational days and timing for the AVAC, except public holidays, are:

Operational days: Monday-Wednesday-Friday
Operational timings: 09:00 am to 01:00 pm

我好似睇錯

由我巴
想問acs職評
我以前份工做d野比較同262112/263111似
Job reference都有寫明職責
但我果陣岩岩入行 title係trainee
會唔會有影響搞到過唔到？

同埋有無d acs職評既成功同失敗例子可以分享下？
感謝

我申請到黃金海岸嘅學校，讀4年嘅 嚟緊2021年1月開學但係仲未收到student visa，想問下會唔會影響我畢業之後申請graduate visa？

淨係服務有錢人

我唔敢報2月果d 未開關隨時去唔到

應該唔會有太大影響，唔會再封2年關吧。

會唔會有影響搞到過唔到？
唔會。

同埋有無d acs職評既成功同失敗例子可以分享下？
無咩特別失敗例子

Thanks for sharing! 我都無留意

暫時首選Adelaide 有冇邊間你認為對移民最有著數。
Flinders Uni既Nursing比較好。

另外，RN就業係咪一般唔大問題？
唔大。

另外西澳讀master 係咪仔女免費讀書？丫仔現在3歲
3歲未開始讀書，只係番childcare，應該係full-fee。

尋日自己報左2022 2月開學既IT master
希望收

即係都唔算難過到？
咁我係咪應該即入application
已夠兩年經驗

由我巴，你覺得今年係咪真係出到pr pathway詳情？

望係咁望啦。

要相信政府既

可以入，nothing stops you。

好似話12月1月會出？

邊度睇返嚟

sbs 報道過話年尾前會公布

有無link睇睇？

依家讀緊心理，到時再進修，有無機會搵到相關既工拿work visa?

讀個兩年master就可以申請485畢業生工作簽證。

Link?

方唔方便講多少少?

另外，在《聯邦立法公報》的「日落資訊」下方列出了一個廢除日期「2020年12月2日」，本台曾向內政部查詢是否意味在這一日之前會公佈「永居途徑」，惟內政部並無答覆。

由我巴，我係香港做緊醫護專業，考左OET4個b搞緊professional registration，暫時有兩個方案。
1. 報一個醫護相關master攞485。但而家封關agent同我講到時未開返就online讀住先，到開返就搞返student visa過去讀，到時grad都可以485。但聽你上面講係要有visa之後先計落16個月到？
2. 女朋友係嗰邊讀緊master，等佢grad apply 485 dependent過去，睇左少少資料de facto要證明到同住一年，我地係香港都冇話一齊交租/聯名戶口/物業。如果結婚去apply嘅話需要啲咩證明？

1 你quote呢個webpage同呢句比你個agent睇，睇下佢有咩意見：

Temporary Graduate (Subclass 485) visa eligibility
Online study outside Australia is counted from the time of Student visa grant.

2. 結左婚就結婚證就ok。少情況下移民局會額外問關係材料證明。

WA好難批491？

呢個只係澳洲legal system既legal procedure。個repeal date並唔代表其他公佈。

如果呢個legislative instructment既purpose係修改法例而唔係補充要求的話，係呢個instructment registered左一段時間之後會被 repealed，但係repealed既只係instructment本身而effect of amendment係會remain the same。

有興趣繼續鑽研的話可以參考 Division 1 of Part 3 of Chapter 3 of the Legislation Act 2003，咩係Automatic repeal。

讀個兩年master就可以申請485畢業生工作簽證。

你仲想知道多D咩？

WA 根據經驗比較難搞 offshore 直接申請既491。

如果onshore呢🥺🙏🏻

讀完心理碩士，難唔難搵到嗰方面既工? 因為好似485簽證要同你讀個master既科有關

搵到工就okay。應該唔太難。

搵工情況唔清楚

因為好似485簽證要同你讀個master既科有關
無呢回事。畢業2年master就可以申請485 PSW，唔需要相關。

需要相關既係讀TAFE個班，係485簽證另一個stream既要求。

唔該曬

For those interested, VFS 已經開放biometric collection appointment。所以申請左學生簽證既可以去make appointments啦。

但佢依家應該剩係serve business堆visa先？

我岩岩試左schedule appointment
Biometric collection果個option無mention visa type

唔知係咪open for all visa types

唔理啦，去約左先去

岩啊，有理無理book左先。

因為唔夠分，我睇過要95但我計埋state sponsor 都係得75-80

係要係當地結婚定係喺香港都得？

香港都得。

唔一定一定要95分，前提係有州政府願意比offshore RN 491擔保就得。

我唔係RN係其他allied health，不過都想問下你講呢個方法個route係點？

之前都揾過由我巴幫手，果時諗住考完車就過去入境申請TAFE，點知有疫情。等左咁奈都未開番關，打算試下境外申請，有少少問題想再請教下，唔該哂先!
申請緊TAFE，佢要我交Statement of Purpose (SOP)

"You must provide evidence of the information referred to in your SOP and ensure that the final version of the GTE Statement as approved by TAFE SA is lodged as part of your student visa application together with the related evidence"

果D問題大約都係:
1. Why you chose your proposed course
2. How your proposed program is relevant to your previous study and/or employment

我見依果SOP要答的問題好似同申請Student Visa的EOI好相似
因為之前的EOI唔可以寫想留係AU嘅意願，不過依家咁嘅政治環境，答SOP同EOI嘅時候要唔要寫明想移民?

由我巴知唔知Apply de facto relationship嘅流程係點？我去左睇immigration嘅evidence of relationship，係咪到時apply 485嗰陣加埋我做dependent同啲proof？可唔可以預早做左個proof of relationship先？
同埋係咪都係跟佢個list咁寫篇文同provide evidences+/-interview？

想問下墨大fulfill左conditional offer個條件一般要幾耐先出正式offer?
另外如果學生簽遲過3月開學先有得唔得譬如上左一個月堂先有學生簽仲可唔可以計落申請485個兩年？定冇簽證連online learning都冇得讀?

佢地有4個8？我3-5年工作經驗

如果淨係for 攞485，讀2年childcare diploma 就得。唔一定要讀degree 架
Btw我都準備報下年childcare diploma 喺Sydney 讀

想請問下如果真係1月開到俾international student入境，我想報1月尾嘅course，11月先整student visa 整得切嗎？

應該OK。

審理時間唔係fix架，有時快有時慢，例如12月就多左個聖誕假可能會慢D，但係應該都可以2-3個月左右批既，做得齊biometric同medical的話。

有documents一般1個禮拜左右就會有full offer比你交deposit，收到deposit就會出confirmation of enrolment比你申請簽證。

無簽證都應該比你online learning既，但係，是否可以計入2年study requirement就唔一定可以啦。所以建議真係黎唔切就defer吧。

Apply for De Facto Relationship Certificate 同 Prove De Facto Relationship係兩回事黎架喎，你講清楚你想點先？

申請Student Visa的EOI好相似
Student Visa點會有EOI

我估你指GTE (Genuine Temporary Entry)？唔好寫要過黎移民，政治理由唔好提，話過黎進修同advance career propective之類就夠。

Check番邊個州可以nominate你呢個occupation -> 入EOI -> 等邀請或者直接入州政府491擔保申請 -> 州政府批491擔保批准 -> 60日內申請491簽證。

巴打你會讀乜？

讀it,本身讀個it course prerequisite唔承認要再讀過，讀完交左差唔多兩個禮拜仲未有消息有d擔心
你都係墨大？讀咩科

咁如果學生簽遲左少少但拎到簽證開始計都有92星期得唔得
因為疫情已經遲左一個sem報好唔想再defer

想問下491 80-85分係咪冇乜機會
搵過大部分洲都可以nominate en不過就係好高分

*唔係好高分

Btw之前睇過8月派invitation 最低75分 係咪姐係高過75當月就有機會？我見佢啲分都可以相差好遠

可唔可以帶晒所有文件用旅客身份去 再係個陣申請190/491?
咁樣都當onshore?
我係aus onshore申請緊 可唔可以飛一飛番黎香港既呢？

如果可以嘅就真係好弱智

正常無武肺嘅時候只要買張機票就跑贏 d 高分過你嘅人

如果我真係宜家申請student visa，但1月真係開唔到關，上唔到1月尾個course，let say 要defer到4月或者7月，咁我兩年後係咪要係咪要俾錢extend 我個student visa 多3個月或者半年，同埋再要重新做過biometric 同medical? (我係想報讀兩年嘅diploma 喺Sydney)

感謝解答

Nursing 收左我
但而家未開關，好迷惘

幼教master WA讀邊間好

nursing冇得online learning真係幾慘
你一係開始已經有unconditional offer定conditional offer先？我本科係文科有d擔心比佢unoffer

我係想用de facto relationship黎同我女朋友一齊申請485，佢22年grad。

文科讀IT咁搏我諗都唔敢諗

我讀個科冇得移民不過我本身都係半路出家做左好多年野先重新讀返degree上master,理科文科都係呢兩年既野
我tg

今年offshore 唔駛諗
等下年7月啦
491 係睇職業，有d職業少人爭咪抵分
相反有d職業多人爭咪要高分

你香港番澳洲應該入唔到境？

唔該哂! 噤係我記錯咗了。好的，唔寫移民同政治理由
佢寫GTE Statement as approved by TAFE SA

姐係我連GTE都唔洗自己再寫，直接交TAFE比果份就OK?

姐係我連GTE都唔洗自己再寫，直接交TAFE比果份就OK?

我唔太清楚你寫左D咩，總之cover到GTE criteria就得。

證明De Facto Relationship要同居1年。

如果無同居1年又想以de facto relationship黎申請的話，需要register civil/domestic relationship，每個州情況要求都唔一樣。

由於唔清楚你地係邊個州，所以呢度比個Victoria既你參考下：

Edith Cowan University 就唔錯。

到時要續一個新student visa，係境內續就得唔使番香港。到時候唔需要biometric但係要做medical。

可唔可以帶晒所有文件用旅客身份去 再係個陣申請190/491? 咁樣都當onshore?
所謂既onshore唔單單指physically onshore，仲有你持咩簽證係境內都有關係。

基本上大部分州都唔當旅遊簽證係onshore applicant - 佢地比較認可WHV/僱主擔保TR/485/stduent 呢幾種有work right既作為onshore applicant。

想問下491 80-85分係咪冇乜機會
搵過大部分洲都可以nominate en不過就係好高分
以前的話都仲有機，依家同以後估計難。

Btw之前睇過8月派invitation 最低75分 係咪姐係高過75當月就有機會？我見佢啲分都可以相差好遠
移民局依家傾向只邀請onshore，因為依家有travel restriction所以境內EOI越黎越少所以越黎越低分。同埋只邀請health allied occupation。

咁如果學生簽遲左少少但拎到簽證開始計都有92星期得唔得
Technically 可以，但係你要計時間入境計得好準。

我最近考到車牌，準備買車
見到有架幾岩心水，車主定價22500，我想開21500比佢
英文應該點講好？
師兄師姐幫幫手

唔該巴打先 我本身讀緊EN 未畢業嘅 都係plan緊2/3年後 所以都是travel ban 係點都唔知

不過分數上都有機會？

22500 too expensive, 21500 better ok?

巴打，我plan緊改名
想問如果揸緊student visa，喺香港想改名，除咗scan新passport HKID同改名契俾學校改名，澳洲政府嗰邊有咩手續要搞？打算問清楚先搞

由巴想問下如果交完文件兩個禮拜都仲未有消息係咪問下學校好d?
定墨大一向都咁慢?

比到一個月比Melb Uni去process吧。

係ImmiAccount上可以update，另外過關時持新舊兩本護照一齊過，關員都會幫你搞。

No no no, too expensiiii, one thousand less or I go home by bus.

2/3年番黎問。

巴打你好
最近終於收到大學offer

如果八月開學，我諗住七月過去嘅話
你建議最遲幾時交學費deposit去申請student visa? 四月先交係咪好急，定預半年好d？

咁我係嗰個state register左domestic relationship到時申請485嗰陣比返個prove佢就ok?

明白，唔該哂!

physio 80 分 189 有冇機？

我見9月個invitation 最低65 分 都有
但聽講係medical laboratory scientist ?

如果個課程本身有104 week, 但簽證開始計只有16 month study in Australia咁樣有冇機會計到ASR

16 month study in Australia
需要準確到exact weeks。

我覺得難。

Normally就提前最少1個月，最多3個月申請。你自己計番數。

睇左好多個回覆 依家有啲亂

個policy 唔係話讀2年tertiary education 再留3到5年就幾乎可以拎到pr咩？ （再pass埋品格同背景screening)

點解咁多人擔心拎唔到pr ? 有啲又擔心唔夠分？
有啲又話自己果科移唔到民

因為 澳洲移民policy成日變 5年太長太大變數 呢個policy太bug正常唔會有所以變數大，就係因為成日變所以年中死唔小人 讀讀下移民課讀到一半突然成課踢出左移民list既人大有人在

明白thx

完全feel到policy 成日變
因為喺澳洲 見到咩移民都有
用宜家嘅system 班人一定嚟唔到

認真，有冇人係perth？
最近考到車牌，準備去車行試車買車，但得一條友 冇人陪
有冇人可以幫下我呢個孤兒仔 陪我去一轉車行
自己一個真係咩都唔識又冇膽

2021年sem1開學嘅，有冇人已經拎到學生簽證？

有冇入perth嘅tg or whatsapp group

去到咩

尋日先衝左去搞biometric collection
應該有排先批到我

唔洗出世紙

485既話 唔洗香港無犯罪證明同出世紙
移民先要

唔該曬巴打

人地比長啲時間你留低等你易啲去湊夠分
都冇講直接比pr 你睇清楚先啦
pathway to pr details一日都未出
一日都係靠自己架

我都想入

唔係perth

係咪新車？呢度買新車都可以講價

打算去讀social work 加轉行
考慮緊去偏遠地區定non偏遠
係想早啲草夠分移民 但長期計應該想定居大城市
咁係咪直接報non偏遠地區課程好啲？
1. 出名大學多啲
2. 大城市比偏遠地區工作機會更多？
3. 偏遠大學畢業轉大城市搵工會無咁competitive？

同埋如果收左但下年年頭都未開關
係咪就好似而家咁keep網上教學？thanks

我係Perth 但我唔識車 幫唔到你

如果宜家申請student visa，澳洲政府又sem1又唔開關，又無得上online ，咁張visa 到期個時咪要renew張visa同重新做過Medical check?

因為我就係因為咁考慮緊宜家呢刻申唔申請student visa

我accept offer 的話要買埋medical ... 咁如果defer咪要買2次...

我讀childcare啊，我喺Sydney 讀，佢話好多學生都已經可以喺campus 上到，所以無offer online。

保險好似有得改，visa 就好似可以因為武肺唔洗錢續簽一次，不過medical check 就要俾錢做多次，似澳洲做好似AUD 300-350

由我巴, 想問下如果持有緊未expired whv轉緊陪讀簽 個work rights係跟黎whv定跟bva?

WHV未expire就跟WHV，WHV過左期就開始跟BVA。

建議你去偏遠地區讀完攞到PR先，有左PR就去邊都ok。
無PR就就算比你去到大城市，要搞移民都難。

3. 偏遠大學畢業轉大城市搵工會無咁competitive？
其實唔會。我太太做local accounting firm，幾個鬼佬同事都係偏遠地區畢業過黎(Perth / Ballarat / Geelong)。

最慘我呢d 已經拎緊485既人 會計畢業唔上唔落

你都係讀childcare? 讀HD定Uni?
我讀HD ja，唔係uni，讀degree同master太貴，HD平好多。

你都喺Sydney 讀？不如tg傾

好呀 我加你？

ok @wwwlll2019

樓主你好，想請問如果我同澳洲人結左婚，可以點申請移民，麻煩哂你解答

配偶擔保類移民簽證。

186 visa 如果有顧主擔保仲洗唔洗計分？
睇到好亂

無知一問：攞到ＢＣ再去澳洲係咪易啲？

想問如果2021入學 係咪入唔到境都要申請左學生簽同埋買oshc先

有

如果想之後申請485，要有student visa，online讀先計asr

是的。

唔會。

係照正常程序 拎offer 然後申請?
而家會唔會有入境問題?

由巴想問下申請學生簽employment個part
我本身做左好多年野早兩年先pt讀返個degree今年先grad,起呢part我洗唔洗入哂由中學到依家既employment history,定今年grad左之後既history就得？

由我巴會唔會整個archi master既介紹

搭單問 係咪冇archi background 唔收

Archi Master 我無提過？其實無咩好介紹，跟住呢個AACA認可既Accredited Qualifcation選一個自己鐘意既城市/大學去申請就ok。

上面幾間實際讀落其實唔會差太遠。

澳洲M Arch全部都要有基礎B Arch。

越多越好，證明你有財政能力，employment tie同埋唔係咩都唔做既二世祖

Yes。

有批student visa唔一定需要/可以入境。

但我後生個陣真係廢青黎份份工做幾個月就唔做去旅行，係呢兩年先發奮讀書，咁仲寫唔寫落去好？
另外我d錢全部起哂股票度，gte寫財力方面應唔應該寫我有筆investment夠我生活定寫savings算？今年賬面輸緊十幾萬唔係好想放左去

唔該由我巴 想問埋邊度讀係最平 啱啱grad諗緊要儲幾耐錢先去到讀

由我巴，想問apply student visa 嗰陣被要求做biometric collection 係咪而家都有得做，定只限於某啲visa

有得做 快啲book

利申早幾日做左 大約30分鐘走得

想問澳洲讀food science 前景如何？邊個洲讀會較好thx!!!!

如果你指行業前景的話，唔清楚。

如果你指移民的話，去邊個州讀都唔好。除非5年簽證轉PR無職業要求，如果唔係唔建議。

唔得閒每個u幫你check，就咁睇應該係Uni Newcastle, QUT或者Uni Canberra。

寫最近一兩個長工，同埋GTE度連返點解最近幾份工令你有讀書既興趣。

麻煩晒你呀 其實如果讀interior design master 有冇得移民

讀stat有無得搏

好似調轉左house先有地？

唔清楚 仲有冇人知

唔關事
應該係睇land title ，leasehold title 係租地
strata title 有地使用權但無得改建
Torren 就有地 同無限制

留名follow up

醫生容唔容易攞PRthx

雖然唔知道你既標準係邊，個人認為唔容易。

同food science差唔多。

有機會既，同其他職業差唔多，都係取決州擔保/job offer等等。

唔該曬由我巴 唔容易係因為唔缺醫生/唔容易搵工？thxxx 會唔會有邊幾科專科容易啲 麻煩曬

另外想問如果係學生陪讀簽證的話，可唔可以買單人保險？定一定要買couple保險？

終於考到all band7
70分IT狗未計state nomination可以點部署
哥哥係澳洲偏遠地區PR

如果想過去讀it master,再申請技術移民，去Brisbane, Melbourne 同Sdyney嘅u讀好d定去偏遠地區u讀好d

如果唔計劃生小朋友
可以兩個人都買單人
(我agent 咁講)

巴打點睇environment / sustainability 類既master?

對移民有冇幫助

Unimelb monash uwa m arch好似都收bachelor non arch background wor
小弟本科唔係arch 都想試下報

但係要有design portfolio

Sustainable building, renewable energy果類應該唔錯

Environmental就唔太清楚 我都想知

有人分析有可能取消

唔通真係未開始已結束

咩分析丫，藍絲打飛機之麻

你究竟有冇開黎睇

係 但MelbU好似會係11月開個intensive course幫你準備design portfolio 可以一試

我覺得取消就唔會 香港民主情無改善唔會打自己臉 所以先有2030年呢個 sunset, 5年485唔會有問題應該，但pathway to pr就難講了 可能要番我地計分

聽下好啦，唔好太擔心。

同埋要讀3年，如果真係認真有興趣的話，其實都可以考慮下。

2年M Arch課程先係要有B Arch打底，clarify番。

移民局戈邊可以過。

但係到時候會有風險secondary holder會claim唔到保險，因為visa status同policy唔match。我朋友做BUPA講既。

偏遠地區。

澳洲偏遠地區PR
Where exactly?

巴打覺得係咪會拖到美國大選有結果澳洲先會公報pathway to pr?

Metro其實唔缺醫生，regional你要搵得到工先可以。

有無邊幾個專科容易D？唔清楚，以我所知無。同埋以我理解呢邊唔太prefer海外qualifed醫生，除非本身真係outstanding。

其實我唔覺得係因為要等結果先公佈，至少唔係最大原因。

真係要扯上關係的話，就應該要睇Biden之後既對華政策實際如何，會唔會同Trump一樣強硬。

雖然我個人的確唔喜歡Trump既風格，但係無可否認佢係一個rule-breaker，係對抗中共咁bullying既attitude最有效既方法 (之一)。但係我會question Biden上台後點樣處理中美關係。

畢竟澳洲係睇美國頭，但係又唔係盲目跟隨，呢個5年PR政策又唔係100%淨係睇美帝指示。老實講如果真係為左美國太過得罪中共，澳洲本土既商家可能又會唔開心。所以中間個平衡唔知道ScoMo會點掌握。

結論就係：我地呢D蟻民左右唔黎既就唔好想太多，focus番自己可以控制既事上面仲好。

想問巴打 條路應該點行

我同條女485緊（佢係我副申）Sydney 7月9號extended
我mpa 佢moc畢業 半年後會計189 95分

一直想等個pathway to pr出左先決定點行

5年時間會唔會有機會中189係syd (應該難d) 唔太想離開syd應該前途問題

去regional 玩190/491之類既話應該點玩 我地485緊無辦法轉行唔玩會計

年紀唔細 我25佢28 好撚糾結...

但Portfolio 唔係一份可以係幾個月內由乜野software 同design skiil 都唔識而整到出黎既野
利申：係au 讀緊archi

MOC既full title係？

你地係Sydney有無工作？

Master of commerce (finance and accounting)

我做緊會計 佢做緊compliance

佢係主申 佢有1年會計經驗

Non arch background嘅portfolio 好似唔太需要識software果啲 好似話要show到creativity就得 佢都唔expect你好pro

等州擔保開之後，希望可以比會計491，working in regional NSW。

想問吓master嘅student visa帶直系家屬一齊去嘅話佢地可唔可以返full time嘅工？485dependent又可唔可以？

而家未講485之後5年轉pr嘅details啦，咁以前啲人係用咩方法駁去pr?係咪189/491/482？

冇讀過design related嘅嘢係咪唔使諗

巴打，如果真係咁好彩M Arch收咗，冇arch background會唔會好難pick up

絕對會
如果冇底可以試下M Landscape Arch
unimelb有三年program for 冇background既人, 到時再睇下有冇得transfer 去archi

消息巴 想問下黎讀M Arch 一年預大約幾錢到 包埋學費啱啱grad儲緊錢

1 可以；

2 可以；

3 189/190/491，甚至配偶。482好少。

我19年12月grad到依家都未有得拎實體cert同ceremony

技術移民 計咗自己有80分 穩唔穩陣？

Occupation? Visa sublcass?

已經485緊 申請485唔關cert事

出曬成績夠學分學校就會出completion letter 用呢個就申請得

個ceremony已經唔重要 最搞笑學校因為肺炎唔比walk-in to collect，只可以自費郵寄所以懶得理 反正拎左digital version

工程方面有咩可以技術移民
又點樣搵工？

間間都唔同wo

想問下apply student visa時
要attached財力證明
要幾多錢
股票户口得唔得?

由我巴 想問下如果去melbourne讀Rn, 係咪都好難移民？ 因為我fd話melbourne申請pr好難 但得呢間有啱我讀既科同時間

RN係VIC按依家policy黎講已經算比較容易了。

幾多錢取決於學費，一般我會建議1年學費 + 25000澳幣左右 (只有自己一個的話)。

最好係cash/saving account。

參考下先。

係咪要叫銀行出證明
定我上網cap圖/月結單得唔得

如果真係想M Arch，巴打有冇suggestions 可以學定啲咩software

Subclass

Ai, Photoshop, Indesign, Rhino + grasshopper
上面5個最常用同一定要識
另外仲有Revit, Autocad, 3dmax
其他software應該上堂會教

當0 skilled working experience, 假設30零歲去偏遠地區讀完個it master 計埋先得70分，是咪收得皮

絲打邊間U

有冇ching最近拎到student visa? 我做左biometrics已經一個禮拜 但未有消息

唔係加5分咋咩

又好似係
stem 既research master 會另外再有10分

巴打 想問如果我apply 2年master，但因為疫情關係未批visa，被迫要留係hk online上堂，咁畢業仲可唔可以申請485 個5年計劃

批左啦 11月2交左biometrics, 11月5就批左
一個working day就批 快到嚇親我

Ching係咪交晒其他documents啦?

想問biometrics 係要自己upload個result上去個portal？

唔洗啊 佢自己feed過去portal

唔該晒

佢剩係卡住further assessment, 又無話要補咩document 唉

由巴想問下讀region and urban planning 既master係咪對攞pr無幫助？
同埋190 491個list 到底係點睇？home affairs個網included，但係去翻state到睇又乜到無

巴打個course係幾時開學，快批成咁

準備申請485, 香港良民證可唔可以提前準備？定係要遞交咗申請先可以攞到信向香港申請？而家又返唔到去香港親身搞。

485唔洗香港良民證

Federal Police Check就夠？

係 無記錯4x-5xaud搞掂

下年3月 但係我個application入左好耐
唔知佢用咩criteria排批既次序

再等下啦 應該好快到你

由我爸 我岩岩收到Master of Speech Pathology offer但想問下英文唔係母語係個到係咪好難搵工？

我巴

唔該由我巴

好正 65 70好似唔係好難

好奇巴打你讀咩

佢都係master？

想問下呢度plan去讀書既
係咪都係2021 2月或者2022 2月去
好似無咩人揀7月

我2021 7月南澳mid year entry

巴打咁早收左offer？

2021 3月 但未收到student visa

上年11月收到了，defer左一年先入學

哇 差唔多兩年啊total

2021/7過唔到就諗住online上算

物理治療

佢有冇叫你填Form 815? 我後尾都填完submit上去，唔知關唔關事..

Health Undertaking 係會需要多D時間處理。

會對語言比較高要求，加油吧。

做urban planner都ok啊。

你要睇190/491既occupations的話，focus番州擔保既list就ok。

要有學生簽證之後係香港上既online先可以計入申請485既要求入面。

唔一定，州擔保唔使好似189獨立技術移民咁高分要求。

最正式係銀行出證明，月結單都ok，cap圖唔得。

2021年2月 未搞到student visa

係咪即係呢幾個網？正常黎講

因為死人武肺全部無資料睇到，巴打有無backup可以比我參考下之前urban planner 係唔係list

各位澳洲見，大家會去邊區住？

無啊 form 815係填咩架?

Health Undertaking, 張form寫叫我到左澳洲再聯絡佢做多次body check

我都打算下年2月，但仲未申請visa

醫療科註冊可能需要

方便既區就會好多中國人
平區就會好多古怪人
白人區校網區就會好貴

offshore 係咪知香港帶資格過去？onshore 就係係澳洲讀完再用485做野？

你可以當係咁

巴打諗住幾時過去

咦佢無叫我去到澳洲做多次body check

你好耐之前做body check? 好似個result only valid for一段時間...

如果已經搵到公司請 會唔會方便啲走

巴打 我都係同行 依家等緊考試
之後諗緊offshore491去sa或定482去左vic先再轉190 知唔知oversea去搵工難唔難

[url]由我巴
我收到Sydney U既offer，要我讀完Graduate Diploma一年先可以上去駁讀多1年IT master，咁係咪都計到2年讀書既分？
另外而家如果take埋兩年master既話我會攞到85分，係咪夠189？要收invitation係咪最好去第二間攞埋regional既分？
多謝
[/url]

如果個GD係個master degree係前置要求或者成個master既其中一部分，就可以計。

可以行僱主擔保，要睇你地是否各自符合僱主擔保資格同簽證要求。

會唔會易D唔知道，depend on你同公司背景。

雇主擔保仲要唔要行計分制

註冊唔使額外申請香港良民證，AHPRA有自己指定既調查機構 (Fit2Work / AIS International)。

無backup，有都無參考價值。

想問下而家讀完個degree去申請485，係咪唔洗理啲分就可以申請pr？

未公佈
預咗要計分先

而家打算Grad咗之後去Regional Area返工
仲有咩方法可以加分?

不停考IELTS/PTE
考中英繙譯試CCL (5分）

移民紐西蘭同澳洲係咪好唔同?

唔該巴打

[url]想讀QS master, Deakin 定係Bond會好? 計埋洲擔保係咪Bond會好少少?[/url]

allied health邊行？PT/ OT易揾工，完全唔難

PT呀
諗緊用咩身份過去

交哂deposit等緊封COE巴打邊間

學校黎講 USyd > UQ。

移民黎講 UQ > USyd (因為QLD既州擔保policy比較好)。

Bond > Deakin

依家仲可以PT 65-70分就攞到pr?

我依家syd讀緊PT master 一年後畢業 好想攞到pr

Onshore 應該易

加拿大都冇因爲敗登可能上場而9縮，我諗澳洲都一樣，當然大前提梗係揾多啲香港人錢去幫手recover 個經濟，所以485 pathway to PR真係要耐心等待

加拿大直頭唔洗加拿大讀書都可以直接申請
有身份證就移到民

拜吓offer 神先

黎緊2月過去讀master
早幾日做完healthcheck同交biometrics，頭先入immi check發現批咗visa
我係用hksar護照申請 遞form passport country都係揀hksar
不過而家visa grant form passport country變咗china
想問下係咪正常?

正常

自己一個做公院護士,2年貨. 將會係cu讀master. 心儀去adelaide. 請問師兄技術移民成功機會大唔大？
目標大概4年後去

4年後番黎問。

咁樣唔會比佢地覺得係呃佢single個十分？

幫朋友問
485 visa 而家係咪可以off shore apply
佢想畢業後番一番香港見下啲親戚朋友
但又驚半年內都未開番關番澳洲apply 485

經學校買嘅oshc點拎prove?

COE。

可以，但係唔建議離境 - 因為唔知幾時可以開關比TR番入境。

申請時只要證明係攞左491之後先識 / 無理由或者有證明係攞491之前已經有關係，就可以。

好似仲未有聲氣放留學生入境？

聽啲升學agent話 預計下年6，7月
應該1 ，2月開學個啲都會online 一個sem

啲人成日話澳洲夏天好撚熱
又40幾度咁
想問樓主澳洲夏天其實係咪真係咁熱

Thanks!
485 如果offshore apply 有冇話最遲幾時要入境
佢諗住偷雞係香港番住工先，開番border 先再番澳洲搵工

係好撚熱 但乾 相比起香港濕熱 我覺得澳洲40度舒服過香港30度 除非你40度行出去曬太陽

想問起邊個city OT易揾工？
考慮緊讀nursing定OT

由我巴，你知唔知citizenship大約要等幾耐

聽d sydney agent講，話如果疫情繼續控制到，預計1月/2月會開比留學生 其他地方唔知

不過都係有心理準備要online好d

岩岩SA又封返關了 取消哂所有international flights

想問如果有律師牌，ielts 8.5 分，唔想讀master既話過澳洲有咩方法/成功率幾高？

Push

Add oil

首先你指既律師牌係澳洲既定非澳洲既先。

12-18個月。

可以黎Melbourne感受一下每年幾日40+度既高溫有幾咁可怕

唔明點解要咁做，點解唔一畢業就開始係澳洲搵工？

聽下好了，話唔定一個outbreak又繼續往後推。

由巴
想問吓申請citizensip嘅野
有冇地方可以check到我住夠時間未
我諗home affairs 唔會自動通知？

香港牌

你可以foi攞movement record

thanks
希望快d 搞掂

首先你要聯絡澳洲呢邊既admission board (個州既board都係獨立一個機構，例如Victoria: )，你需要提供你既trasncript比佢地去confirm番要補邊幾科Presley同要唔要補PLT先可以admit呢邊既律師牌。

下一步就睇邊個州可以擔保solicitor，或者你自己湊夠95-100分等189都可以。

以上係你如果想以solicitor呢個background去申請移民既pathway，成功率唔知幾大因為依家根本唔開offshore / 邀請solicitor 呢個occupation，但係可以做定準備功夫先。

131880 直接打去問。

要95-100分咁高？想問你最尾果段話「唔開」係咩意思？同埋第二段你講法意思係咪如果189湊夠分就可以唔洗理會第一段？定其實第一第二段係step one step two？多謝曬巴打解答。

你真係完全無留意澳洲移民資訊嘅申手黨嚟喎

想問你最尾果段話「唔開」係咩意思？
唔開即係唔會比offshore申請。

同埋第二段你講法意思係咪如果189湊夠分就可以唔洗理會第一段？定其實第一第二段係step one step two？
下一步就睇邊個州可以擔保solicitor，或者你自己湊夠95-100分等189都可以。

由巴上面真唔真 ?
On priority list 係咪一定只計 main applicant ? Secondary applicant on priority list 係咪都唔會優先處理 ?

等到天荒地老 ....

一定啦...計分係計main applicant
同埋留意番都係講onshore prior先

我知計分係計 main applicant
我嘅意思係上面寫 proccess visa application 係 on priority list 嘅 application grants 先
如果係 secondary applicant on priority 但 main 唔 on 嘅咁係咪當我一般 190 application 處理 ...

嗚呀 .... 要等哂 d priority list, 188, GTI, employer sponsor 先處理我個 application ............. 等到何年何月 ...

連 491 都處理先過 190 189 ... 無天理呀 ...

你當今個財政年度都無啦
之後再改就當bonus

到時 D BNO 都走哂啦

我本身仲諗住 2021 年應該都批到掛 ... 嗚

咁無計，一黎佢仲close border
二黎十月出左budget 全球人都無希望

一日唔開關一日都唔駛諗

D partner visa 都係咁走

緣份到了 ， visa自然來

Onshore 但低分路過

我都好想快啲有pr

Onshore 已經好着數

但低分，巴打話我case 現時收invitation 嘅機會係無限接近零

英文 20 咗未 ccl 呢

未，其實我另一半先係main applicant
Eng 10 都未有，之前考幾次都一直衰writing 6.5
Ccl都未考
我有叫佢快啲考，但推唔郁佢

pte la
易好多

搞錯 咩時勢 去考 pte ccl 啦屌 仲拖

Pte 好似考過，反而衰listening
我真係冇佢乎

個人覺得PTE 有得操,一堆APP 同COURSE

我有叫佢考
一直以黎搞移民嘅野，我每次催得佢太多，佢就好大壓力，然後拖
Somehow我有覺得因為我哋拎住482
佢覺得189/190 唔得都可以等做滿三年搵顧主搞移民or 等5年之後pathway to pr
但我就好急，因為驚家吓時勢份工不保，又想快啲有pr 買樓生仔
總之就皇帝唔急太監急

佢好似想考番ielts

Ccl 好似好難溫咁 材料又少

巴打介唔介意講下讀咩？ 我都有plan緊去南澳

我讀civil engineering master

祝你地好運

上年我考 PTE 嘅時候都係勁大壓力 嗰個幾月日日溫 人都瘦咗

但係過咗海就神仙 點辛苦都要捱過佢

移民難度只有愈嚟愈高

想知呢張圖係邊度黎
我係off shore
main 同secondary applicant 都係係priority list

From 網友's fd 話reg Eoi 嘅時候 immi send 俾佢

你幾時收 invitation ?

我今個月先入eoi
agent幫我入我乜都睇唔到

但offshore都無收緊人
priority list咪又係企係度
d熱門專業都唔知幾耐無郁過

有 但極少

佢係咪未update 489 做491

唔知

應該係

不過我個job code 好似都好幾個月無收人
261312
secondary applicant 都係不過計埋491 都係得果85分

推爆英文同 ccl 未 ?

推唔爆
英文底子差 全7已經有d 吃力

一定要呀 努力 d 操 PTE

暫時都無咩其他野可以做

有個job offer 唔知僱主肯唔肯花錢sponsor 我482
sponsor 到就一天都光晒lu

如果唔係就等到下年年尾加多5分work experience

good luck

有482就穩？

起碼可以申請border exemption 入境先
依家offshore 都無野做到

加油

無辦法，有D野真係唔係話逼就可以逼出黎。

係官方公佈無錯。

當然只計main applicant - 咁點解唔以配偶做main applicant?

如果年幾前我知道會叫考好 d 英文做 main applicant ....

由巴 我黎緊去西澳讀幼教master,
讀埋個master就係澳洲讀夠4年書
上teacher registration board既時候係咪可以waive ielts 7788
我上網睇過好多info話可以
但我個升學agent死都話唔得
求解答 感謝🙏🏻

呢個唔係講你最少 high school 要係列表中既國家讀咩?

我個bachelor 係澳洲讀

我意思係要 at least high school was studying in English speaking countries

degree not counted

去澳洲讀biotech (bachelor degree)
移民公司話應該可以讀完移民
前提係咪一定要畢業後搵到工

南澳寫higher education 高等教育應該唔係high school吧
但唔知西澳係點

應該 佢地係指咩pathway先，過黎讀書然後搵真愛移民都算係一條路黎架喎。

移民唔止睇registration最重要係睇AITSL既職業評估要求。

簡單回答就係，可以，總之qualification係澳洲讀，bachelor degree或以上，總共讀最少4年就可以。

Registration的話就咁睇應該可以，個agent有無話點解唔得？

唔該哂由巴佢話好似淨係for local喎 應該所有international student 都冇得waive喎 但我睇到好多資料都話英語國家bachelor or above讀夠4年就得

另外，想問下如果我要讀埋個2年master先湊夠4年係英語國家讀。但疫情關係，可能其中半年會online distance learning, 咁我呢半年會唔會唔count落去。變咗我唔夠4年？

好似，咁我諗個agent都係9up。以我所知就無分local/overseas，總之4年higher education都係澳洲讀就可以。

直接問當局。

唔該晒巴打🙏🏻🙏🏻🙏🏻

原來如此

RN offshore 80-85分
諗緊搏190定491好？
190唔知夠唔夠高分、邊個state易啲
491就難fufill入息問題，攞住visa入唔到境但又計緊時

Nursing 一定係vic

RN 洗乜驚入息問題

睇定D先，不過190估計會優先比onshore，你都係aim 491實際D。收入要求方面唔使擔心。

想問下我之前apply過485 visa，成功左
係咪就冇可能再申請多一次？
同埋想問407 training visa難唔難申請，僱主方便多唔多野要做？ 想用407 visa去攞兩年工作經驗再申請482

想問下澳洲個for香港人嗰個policy嘅pathway 其實仲洗唔洗儲分移民

請問收入點解唔洗擔心? 我都諗緊491好似實際d,不過驚做唔到個收入要求,仲要維持3年